<resources>
    <string name="app_name">Sudada</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="text">知乎上有个问题“什么事让你发现这个人不能深交”，其中之一的答案描述了这样一种人：

有这么一种人，开口要成为企业家，闭口要叱咤金融界，你问他将来有什么打算呢，他给你谈俞敏洪、史玉柱、李开复、外加几段马云。他自己呢，热血沸腾得不得了，巴不得中学还没毕业就创办了几家公司；然而当你问他一些行业的实务，一些经管的专业知识，和一些操作方法时，他便一窍不通了。

这种人并不为自己的无知而感到担忧，也没想着通过阅读书籍提升见识，反倒是到处去不停宣说自己的理想、事业和梦想，说些诸如“心若在梦就在”的话。

此外，这种人还会不时地去给你“善意的提醒”：马云不懂电子商务不也搞出个阿里巴巴，俞敏洪不懂教育不也搞出个新东方。我怎么就不能成功了？！

不仅如此，任何专业领域的人聊天他们都能插上几句，似乎他就是百科全书，什么都知道。

这样的人看上去志存高远，很有抱负，实际上不过是一个思想还没成熟的空想主义者，纸上谈兵或可忽悠一下纯情少女，真正到了商业实战，第一个崩溃败逃的就是这种人。

这种人并不能成就大事，若是遇见，请急去。

之所以对这一段感受很深，是因为，我也遇到过这样的人。而且，这类人还不少，尤其是在一些看上去“高大上”的活动场合。

有没有这种经历，当你在社交场所认识一个新朋友的时候，有时候会被他名片上密密麻麻的头衔“震住了”：中国、中华、国际、环球、世界……﻿

冠之以这些字眼开头的各种协会组织，职务不是会长就是副会长、理事长，各种头衔名目繁多，让人眼花缭乱。﻿ 但接触多了，你可能发现，有些人远非那么光芒四射，甚至是一个大忽悠。而印在名片上的各种协会组织，多半系山寨。﻿﻿

以性别来分，见过这样忽悠的最离谱男性是：逢陌生人就说，他扶持了三个百亿企业。我问他，哪三个？他要么说自己是自由职业者，要么就立马变作哑巴，要么转移话题。对于这样的人只想说一句：钱既然还没赚着，老婆连最便宜的爱马仕也还没背上一个，你一无业游民，就不要把自己当成功人士乱搞了。﻿

见过这样忽悠的最离谱女性是：她给自己做了一张大型海报，上面公然印着她是某某组织的名媛，而那个组织多数女性从事“公关”工作。对于这样的人只想说一句：祝你能在你们“名媛”路上越走越好。

如今的社会，信息这么发达，除我以外的朋友都这么聪明。你如果想忽悠大家，请首先提高一下自己伪装的能力好吧，免得还要让一些人伪装着配合你。

观察的多了发现：越是爱虚张声势的人，往往越是没有什么能力。他们没有底气，只不过是想通过虚张声势来掩盖自己的卑微，他们活的每一步都唯唯诺诺、谨小慎微。

现实中，还有这样一种现象：越来越多的人在社交网站中为建立起“类似人脉的东西”而感到满足。但是，试问这其中有信赖关系吗？顶多也就是，增加“粉丝”或是信息交换的对象。说难听一点，只是增加“以熟人为名的装饰品”罢了。﻿

这些年来，游猎甚广，因此看人识人的本领也增进了不少。一个人是孺子可教，还是朽木不可雕，现在的我基本可以做个大致的论断。

我想说，越是那些看起来“上知天文下知地理，心理学宇宙哲学信手拈来”的人，越可能是半瓶子晃荡的样子货，真有料的人不会到处得瑟的。说得多了，做得反而可能越少。什么时候学会闭嘴了，可能就能开始告别“一事无成”的境地了。

法国作家萨特有一句至理名言是：他人，即地狱。这句话透露的另外一层含义就是，我们每个人在人际交往中要懂得识别不同的人。

说到识人，不得不提我很欣赏的一位历史名人——清代中兴名臣曾国藩，他的识人之明一直为世人所称道，他提拔了非常多的名臣名将。曾国藩关于相人识人的学问，留有《冰鉴》一书。在书中，曾国藩将其相术口诀归纳为以下四十字：邪正看眼鼻，真假看嘴唇；功名看气概，富贵看精神；主意看指爪，风波看脚筋；若要看条理，全在语言中。

尤其最后一条，最为重要，曾国藩将说话有条理视为用人至关重要的一个方面。古人说的“听言”，即观看两个人谈话，能不能切中要害，条理清晰，把对方抓住，就能显示出有没有条理。就如庖丁解牛，找到诀窍，理顺筋脉，便能将一头牛清楚利索地解剖好。观察一个人说话看他是语无伦次，答非所问，便是思路混乱，毫无条理；而有条理的人通常说话都能化繁为简，简易明了。

社会是个庞大的圈，在这圈中什么五颜六色的人都有，我们要想独善其身，不仅要自身很自律，也要懂得看人、识人。

如果，你遇到的人，让你觉得很不舒服，那请你首先反思一下自己，因为还有话是这样说的“你是什么样的人，你就会遇见什么的人”。

文／叶芬（简书作者）
原文链接：http://www.jianshu.com/p/dfeef9159499
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权，并标注“简书作者”。</string>
</resources>
